10月14日──二戰軍事奇才「沙漠之狐」隆美爾被迫自殺

我們的對手非常大膽且熟練。儘管我們在戰爭浩劫中相互廝殺，但請容我說一句，他是一位偉大的將軍。——前英國首相邱吉爾（Winston Churchill）對隆美爾的評語

1891年出生的隆美爾，年少時的夢想是擔任工程師，後在父親的鼓勵下從軍。一次大戰前他就在軍中服役，一直到二戰才聲名大噪。隆美爾在1940年接掌納粹德國的第七裝甲師，他雖為步兵出身，卻十分熟悉機動作戰。當時德軍共有2800輛的戰車、盟軍卻有4000輛，但他率領的第七裝甲師速度極快，行蹤難以捉模，以速度彌補數量劣勢，被英法聯軍稱為「幽靈師」，形容他們來無影去無蹤。他們率先度過塞納河一路打到英吉利海峽邊的瑟堡（Cherbourg），俘虜人數高達9萬多人，戰果豐碩。

此外，第七裝甲師在阿拉斯戰役中遇到武器精良的英國軍隊，德軍配備的37公厘PaK 36戰防砲遇到英國的瑪蒂爾達二型重裝甲坦克，根本無效。隆美爾於是將88公釐高射砲用作反裝甲用途，對付瑪蒂爾達二型，足見隆美爾大膽的作戰風格，最後英軍蒙受大量損失後撤退。

隆美爾在北非充分展現自己的軍事天才，靈活運用部隊武器，有效利用沙漠的地形特點進行攻擊，多次以少勝多，擊敗北非的英國軍隊，佔領了托卜魯克（Tobruk），征服昔蘭尼加（Cyrenaica）還將英軍逐出利比亞（Lybia）。然而戰術無法彌補物資的懸殊，當時英軍的後勤補給遠比德軍來得多且快，希特勒也不太重視北非戰場，北非軍的補給愈來愈不足，甚至連坦克車需要的石油都沒有，且經過14個月戰役，士兵們健康狀況越來越差，隆美爾本人也深受痢疾與眼疾所苦，北非軍最終走到瓶頸，逐次被擊敗，最後希特勒只得放棄北非戰場，隆美爾也被調回歐洲養病。

雖然德軍最終沒辦法打下北非，但在艱苦的作戰環境和缺乏物資的狀態下，隆美爾竟還能多次擊敗英軍，苦撐14個月，足以證明隆美爾的戰略能力，被英國人封為「沙漠之狐」（Desert Fox）。此外，隆美爾對待戰俘的方式也相當慎重，不會隨意虐殺、虐待。

涉入政變 遭希特勒處死

自希特勒當權以來，德國仍有反對其政權者，二戰後期，反對者主張刺殺希特勒以推翻以納粹為首的德國政府、進而和西方同盟國達成和平協議。1944年7月20日，反希特勒軍官在戰地指揮部「狼穴」基地引爆炸彈，企圖藉此炸死當時希特勒，但最後只讓希特勒受到輕傷，行動失敗。希特勒下令逮捕反抗分子，隆美爾也牽涉其中。

1944年10月14日，希特勒派遣的兩名使者柏根多夫（Wilhelm Burgdorf）和麥塞爾（Ernst Maisel）將軍帶著氰化物膠囊前往隆美爾家中，逼迫隆美爾服毒自盡。事後德國官方宣稱隆美爾死於心臟病，並舉行盛大的國葬來哀悼隆美爾，一直到二戰結束後，隆美爾的真正死因才水落石出。

港獨派槍都冇枝學人論軍事

返去打飛機啦

打auntie

點技能點爆軍事
可惜冇點政治

佢係個好既指揮官但唔係將帥之材
古德林曼斯坦就真係勁啦
但係希特拉條ON9 43年趕走晒班勁人

冇咗古德里安同曼斯坦因真係同自殺冇分別 仲要古德里安由頭到尾都係忠於德國 希特拉

記得佢個仔做左市長，同蒙歌馬利個仔好fd

更正係兩個都忠於德國

有冇埋呢兩個d生平 戰蹟分享下

如果佢冇死戰後可以做下軍事顧問聽下佢講軍事

如果你問德國點解開波點解咁勁 幾乎可以話古德里安有好大功勞 雖然裝甲運用理論係英國人所創 但將佢實行嘅可以話係古德里安 仲要當時德國一架坦克既情況下 古德里安係近乎ff既情況下完成閃電戰理論

佢既一句名言可以證明佢既實力'我沒有時間俘虜你們，你們要放下武器並且離開道路以免阻礙我們前進'

至於曼斯坦因 我覺得除咗勢如破竹冇乜野可以形容佢 淨係由阿登突破法國防線再由背包圍英法聯軍已經cls

可惜係兩個都係將軍 但係阿道夫下士指揮 仲要意見不合俾下士炒咗

歷史入面有理性 正義既人成日都比其他人逼死
佢參加政變都係為咗德國
事敗後其他人仲要指證佢

不過佢真係好有皇者風範

冇佢2個提拔
隆美爾只係一個普通戰車士官